[唯物論/唯心論]究竟點樣證明自己既記憶係真?

特別係好細好細個既記憶
我好記得我6，7歲時砌左好多模型
但俾我細佬掉哂落街，我細佬當時一兩歲

近排講返件事
但我細佬依家就反駁話
一個一兩歲既細路冇可能行埋窗邊再掉哂啲野落街一件不留
佢話我既記憶係假既
仲話我當時得6，7歲，更加冇財力去買咁多模型
懷疑我根本冇擁有過，一切都係我太想擁有而喺自己腦海虛構出黎
因為朝思暮想，逐漸成為左記憶既一部分

冇人證，冇物證
點樣可以知道呢段記憶係真定假
我真係有段好深刻既記憶係我辛辛苦苦砌好哂既模型
俾我細佬掉哂落街

曼徳拉效應

人既記憶好信唔過
可以聽下呢條ted talk

How reliable is your memory?

其實無
好似鋼鍊個艾力克斯無咗肉身太耐
已經唔肯定自己係咪真係人咁解

其實無
可能你今日訓醒 你腦入面琴日到之前既記憶都係岩岩植入
你只係岩岩新做既驅彀

我撐你細佬呀
我都比人屈過我部psp係黑色
借左比佢玩成粒鐘
明明就係藍色

明明成件事就係你玩玩下黎手掉左落街
但係你又怕你老母發現 驚佢屌鳩你
所以你就走去同你老母講
屈你細佬話係佢掉落街
真係好撚賤

我真係唔知點解我好深刻既記憶係我細佬丟
但依家死無對證
我都唔知係我自己幻想定係真有其事

You don't.
當故事睇, news story 同 歷史故事可以真可以假

唔放學術台？

唔知放咩台
麻煩admin移post

人嘅記憶係好唔可信，我記得有實驗show到人係會虛構記憶去填補空白

我都聽過 同埋記憶越遠會越模糊

但間唔中會報道有D過目不忘既奇人🤔

你可以試下落街問下人十幾年前有冇試過有一日有好多模型飛落街

Last thursdayism

我記得細個係七樓跳左落黎

係咪睇完鋼鍊

通常D仆街, 屈開人果D記性得別好
記性差果D都係比人屈果D

唔好以為係因為係記性差先比人屈
其實係比人屈到記性差

屈開人果D因為知道自己咁仆街, 人地都一樣可以咁仆街
所以比人屈果陣都會好確信自己記憶冇錯, 因為佢知道大把人好似佢自己咁會屈鳩人
但比人屈開果D, 就唔太相信真係有好多仆街大事小事都屈鳩人, 所以佢地會懷疑係自己記錯, 久而久之就真係變記性差

其實你只係一個host